\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Motivo della riunione}: 
\begin{itemize}
\item Punto della situazione a livello generale;
\item Chiarimenti rispetto all'incontro con il proponente;
\item Programmazione delle attività da svolgere e divisione dei ruoli.
\end{itemize}
\item \textbf{Luogo riunione}: videoconferenza tramite server \glo{Discord}.
\item \textbf{Data}: 08-02-2021
\item \textbf{Orario d'inizio}: 09:00;
\item \textbf{Orario di fine}: 10:40;
\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
	\item \BM{}
	\item \SG{}
	\item \SP{}
	\item \SH{}
	\item \PA{}
	\item \ZM{}
	\item \RA{}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\newpage
\section{Resoconto}
\begin{itemize}
\item \textbf{Punto della situazione}: il gruppo si è riunito per confrontarsi sullo stato della documentazione e per capire come apportare le correzioni  e miglioramenti segnalati. La situazione attuale è nel complesso buona; tuttavia sono stati evidenziati i seguenti punti:
	\begin{itemize}
		\item Difformità all'interno delle \NdPv{v1.0.0-0.0};
		\item Errori ortografici nei documenti;
		\item Versionamento errato nei registri delle modifiche;
		\item Parti espositive eccessivamente prolisse.
	\end{itemize} 
È stata dunque redatta una lista dettagliata delle revisioni da svolgere in modo da risolvere i problemi rilevati. Sarà poi compito dei \glo{verificatori} di ciascun documento riscontrare che non siano presenti ulteriori difformità. \\
Il gruppo s'impegnerà a consultare sempre quanto redatto nelle \NdPv{} per evitare discrepanze future.

\item\textbf{Chiarimenti rispetto all'incontro con il proponente}: il gruppo ha avuto un incontro su \glo{Skype} con il proponente per discutere delle tecnologie individuate in vista dell'inizio dei lavori sul \textit{\glo{Proof of Concept}}. \\ Il team ha discusso sul tipo di database da utilizzare e la scelta definitiva è stata per un database di tipo relazionale; la tecnologia decisa è \textit{\glo{
PostgreSQL}} e per facilitare il collegamento con la web app verrà utilizzata anche la libreria \textit{\glo{Express.js}} (codice decisione \textbf{Interno-7.1} e \textbf{Interno-7.2}).

\item\textbf{Discussione sull'implementazione dei grafici}: il gruppo si è confrontato in merito a quanto appreso dallo studio della documentazione delle tecnologie individuate durante il periodo di progettazione della \glo{technology baseline}. La discussione si è poi concentrata in merito al grafico che sarà da implementare per il PoC.

\item\textbf{Versionamento}: il gruppo ha deciso di modificare il metodo di versionamento dei documenti e del software, procedendo con la registrazione di sole versioni già verificate e garantendo così un prodotto sempre corretto e funzionante. Saranno dunque apportati dei cambiamenti ai registri delle modifiche di ciascun documento ed aggiornata l'apposita sezione delle \textit{Norme di Progetto}, così da rendere più ordinato ed esplicativo il cambio di versione.

\item \textbf{Assegnazione dei nuovi compiti}: infine, il \glo{responsabile} ha comunicato la nuova suddivisione dei ruoli. Si è deciso come suddividere i lavori da completare e sono state assegnate le \glo{tasks} per la settimana.
\end{itemize}

\newpage