\section{Attualizzazione dei rischi}

Questa sezione riporta i rischi che si sono effettivamente verificati e come il gruppo si è dedicato alla loro risoluzione.
\setlength\arrayrulewidth{1pt}
\begin{longtable}{C{1cm} | C{8cm} | C{7cm}} 
 	\rowcolor{coloreRosso}
 	\color{white}{\textbf{ID}} &
 	\color{white}{\textbf{Descrizione}} &
 	\color{white}{\textbf{Mitigazione}} \\
 	
 	\rowcolor{coloreRossoChiaro}
 	\multicolumn{3}{c}{\color{white}{\textbf{Fase di Analisi}}} \\
 	
 	RI1 & A causa della situazione di emergenza sanitaria dovuta al virus \textit{Covid-19} il gruppo ha avuto modo di collaborare solamente a distanza. & Tutti i componenti hanno comunicato il più possibile, aggiornandosi reciprocamente in modo costante sull'andamento dei lavori e su eventuali problemi riscontrati. \\
 	RI5 & Il gruppo ha riscontrato alcuni dubbi in merito alla realizzazione del prodotto finale, causando alcuni rallentamenti durante la redazione dei documenti. & Il team, in seguito a diverse discussioni, ha deciso di mettersi nuovamente in contatto con il \textit{proponente} per avere dei chiarimenti. \\
 	RT3 & Alcuni componenti hanno avuto difficoltà nell'utilizzare \glo{GitHub} per la collaborazione e il versionamento, causando problemi nella struttura impostata. & I membri più esperti si sono dedicati nel sistemare gli inconvenienti e ad insegnare l'utilizzo dello strumento a chi ne aveva bisogno. \\
 	RO1 & La figura del \textit{Responsabile} ha riscontrato difficoltà nel calcolo della mole di lavoro; conseguentemente, sono state necessarie più distribuzioni delle ore di lavoro tra i membri. & E' stata attuata un'analisi più approfondita con l'aiuto degli altri componenti. \\
 		
 	\rowcolor{coloreRossoChiaro}
 	\multicolumn{3}{c}{\color{white}{\textbf{Fase di Progettazione Architetturale}}} \\
 	
 	RO1 & A causa della mole di lavoro il team non ha avuto modo di realizzare una versione dell'\AdRv{} dettagliata. &  In seguito alle osservazioni fatte, il gruppo ha analizzato alcuni algoritmi di riduzione dimensionale e ha aggiunto nuovi requisiti. \\
 	
 	RO3 & Alcuni componenti hanno sostenuto degli esami universitari. &  Tutte le attività sono state organizzate e distribuite in modo equo.  \\	 	
 	
 	RT2 & Visto il recente passaggio a \glo{\textit{React Hooks}} e a causa della nuova versione della libreria \glo{\textit{D3.js}}, lo studio delle tecnologie ha avuto rallentamenti non previsti. &  Tutti i componenti si sono dedicati a recuperare il maggior numero di informazioni possibili, condividendole con il gruppo.  \\	 
 	
 	RT3 & I programmatori hanno riscontrato diverse problematiche nel configurare l'ambiente di sviluppo per il \glo{\textit{PoC}} e le \glo{\textit{GitHub Actions}} per la \glo{\textit{continuos integration}}. &  Tutti i componenti si sono dedicati a recuperare il maggior numero di informazioni possibili, condividendole con il gruppo.  \\
 	 	
	RI1 & A causa del \textit{Covid-19} il gruppo ha continuato a collaborare solamente a distanza. & Il gruppo ha adottato le stesse misure del periodo precedente, garantendo un corretto andamento dei lavori. \\
 	
 	\rowcolor{white}
 	\caption{Attualizzazione dei rischi}
 	
\end{longtable}