\section{Requisiti}
Ogni requisito è composto dalla seguente struttura: 
\begin{itemize}
	\item \textbf{Codice identificativo:} ogni codice identificativo è univoco e composto dalle seguenti voci:
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Importanza:}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{1:} requisito obbligatorio, irrinunciabile per qualcuno degli \glo{stakeholder};
	\item \textbf{2:} requisito desiderabile, non strettamente necessario ma a valore aggiunto riconoscibile;
	\item \textbf{3:} requisito opzionale, relativamente utili oppure contrattabili più avanti nel corso del progetto.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Tipologia:}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{F:} funzionale;
	\item \textbf{Q:} qualitativo;
	\item \textbf{P:} prestazionale;
	\item \textbf{V:} vincolo.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Codice:} identificatore univoco del requisito in forma gerarchica padre/figlio
	\end{itemize}
	\begin{center}
	\textbf{R[Importanza][Tipologia][Codice]}
	\end{center}
	\item \textbf{Classificazione:} viene riportata l'importanza del requisito, già presente nel codice, ma in questo modo ne facilità la lettura;
	\item \textbf{Descrizione:} descrizione concisa del requisito;
	\item \textbf{Fonti:}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Capitolato:} requisito individuato dalla lettura del capitolato;
	\item \textbf{Interno:} requisito che gli analisti hanno ritenuto opportuno aggiungere;
	\item \textbf{Caso d'uso:} requisito estrapolato da uno o più \glo{UC}. In questo caso è riportato il codice univoco del UC.
	\item \textbf{Verbale:} requisito individuato a seguito di una richiesta di chiarimento al proponente. Tali informazioni sono riportate nei verbali in cui ogni requisito individuato è segnato da un codice presente nella tabella dei tracciamenti.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\newpage
\input{Section/Subsection/RequisitiFunzionali.tex}
\input{Section/Subsection/RequisitiQualita.tex}
\input{Section/Subsection/RequisitiVincolo.tex}
\input{Section/Subsection/RequisitiPrestazionali.tex}
\subsection{Tracciamento}
\input{Section/Subsection/TracciamentoFonteRequisiti.tex}
\input{Section/Subsection/TracciamentoRequisitiFonte.tex}

\subsection{Conclusioni}
I requisiti potranno subire delle variazioni in futuro, per apportare degli aggiornamenti alle
voci presenti o delle migliorie. Nel caso in cui le attività pianificate terminassero prima del
previsto, e dovessero avanzare delle ore di lavoro, potranno essere presi in carico nuovi requisiti
per aggiungere del valore al prodotto. Dunque eventuali espansioni sono lasciate a momenti
futuri.