\subsection{Sviluppo}
\subsubsection{Descrizione}
Lo scopo del processo di sviluppo è descrivere i task e le attività di analisi, progettazione, codifica, integrazione, test,installazione ed accettazione, relative al prodotto software da sviluppare.
\subsubsection{Aspettative}
Le aspettative sono le seguenti:
\begin{itemize}
\item determinare vincoli tecnologici;
\item determinare gli obiettivi di sviluppo;
\item determinare vincoli di design;
\item realizzare un prodotto finale che superi i test e soddisfi requisiti e richieste del proponente.
\end{itemize}
\subsubsection{Attività}
Le attività del processo di sviluppo sono tre:
\begin{itemize}
\item Studio di fattibilità;
\item Progettazione;
\item Codifica.
\end{itemize}
\subsubsection{Studio di fattibilità}
Questo documento, redatto dagli analisti, contiene:
\begin{itemize}
\item la descrizione degli attori del sistema;
\item i casi d'uso individuati a partire dai requisiti;
\item una visione del problema più chiara possibile per i progettisti;
\item fornire ai verificatori riferimenti per l'attività di controllo dei test;
\item calcolare la mole di lavoro per tracciare dei riferimenti per una stima dei costi.
\end{itemize}
\paragraph{Finalità}
Lo scopo dell'attività è redigere tutti i requisiti in un documento.
\paragraph{Requisiti}
I requisiti si raccolgono tramite:
\begin{itemize}
\item Lettura del capitolato;
\item Visione della presentazione del capitolato;
\item Confronto con l'azienda;
\end{itemize}
\paragraph{Casi d'uso}
\'E un diagramma che esprime un comportamento o un modo di utilizzare il prodotto. \'E costituito da:
\begin{itemize}
\item Codice identificativo e titolo;
\item Attore primario;
\item Precondizioni;
\item Postcondizioni;
\item Scenario principale;
\item Estensioni.
\end{itemize}
\paragraph{Codice identificativo casi d'uso}
Un caso d'uso è così identificato:\\ \\
		\textbf{UC[Numero caso d'uso].[caso d'uso figlio] - titolo caso d'uso}\\ \\
Dove caso d'uso figlio è il sottocaso del caso d'uso principale.
\paragraph{Struttura dei requisiti}
\begin{itemize}
\item \textbf{Codice identificativo:} \\ \\
 		\textbf{R[Importanza][Tipologia][Codice]}\\ \\
Per importanza si intende un numero da 1 a 3 che rappresenta:
\begin{enumerate}
\item requisito obbligatorio;
\item requisito desiderabile ma non essenziale per il funzionamento;
\item requisito opzionale.
\end{enumerate}
Per tipologia si intende una lettera che rappresenta la natura del requisito:
\begin{description}
\item[V]: Vincolo
\item[P]: Prestazionale
\item[Q]: Qualitativo
\item[F]: Funzionale
\end{description}
\item \textbf{classificazione:} per rendere la tabella più esplicativa viene riportata nuovamente l'importanza del requisito nonostante sia già scritta nel codice identificativo;
\item \textbf{descrizione:} una sintetica descrizione del requisito
\item \textbf{fonti:} come scritto in precedenza, vi sono diverse fonti da cui possono derivare i requisiti. L'origine dei requisiti viene quindi riportata in questa sezione. 
\end{itemize}
\paragraph{UML}
I diagrammi \glo{UML} devono essere realizzati usando la versione del linguaggio v2.0.
\subsubsection{Progettazione}
\paragraph{Scopo}
Questa attività ha la funzione di definire una soluzione al capitolato proposto basandosi sull'analisi dei requisiti.
Mentre l'analisi dei requisiti divide il problema nei requisiti da soddisfare, la progettazione incorpora le parti specificando le funzionalità dei sottosistemi e riconducendo ad un'unica soluzione.
\paragraph{Aspettative}
Riuscire ad arrivare, al termine di questa attività, ad una architettura di sistema.
\paragraph{Descrizione}
\'E formata da due parti:\\ \\
\textbf{Tecnology Baseline:} motiva le tecnologie, i framework, e le librerie selezionate per la realizzazione del prodotto;\\
\textbf{Product Baseline:} illustra la baseline architetturale (design e coding) del prodotto, coerente con la Tecnology Baseline.
\paragraph{Tecnology Baseline}
Sarà il progettista ad occuparsene e dovrà contenere:
\begin{itemize}
\item Diagrammi UML delle classi, di attività, di sequenza e dei package;
\item Tecnologie adottate, motivando i motivi di tali scelte;
\item Design pattern accompagnato da una descrizione e un diagramma che ne esponga la struttura;
\item La relazione tra ciascuna componente e il requisito che soddisfa per avere un tracciamento;  
\item Proof of Concept, ovvero un dimostratore eseguibile per dimostrare che ogni componente funzioni nel modo voluto.
\end{itemize}
\paragraph{Product Baseline}
Il progettista dovrà occuparsi anche di questa parte che conterrà:
\begin{itemize}
\item una definizione delle classi, evitando nomi e funzionalità ridondanti;
\item tracciamento delle classi, ovvero ciascun requisito deve essere soddisfatto da una classe;
\item test di unità su ogni componente in modo da verificare il corretto funzionamento.
\end{itemize}
\subsubsection{Codifica}
\paragraph{Scopo}
L'attività di codifica ha il fine di concretizzare la progettazione con la programmazione del software vero e proprio.
\paragraph{Aspettative}
Questa attività dovrà avere come risultato un prodotto software avente le caratteristiche e i requisiti concordati con il proponente. Il codice generato dovrà rispettare alcune norme per poter essere leggibile e poter facilmente intervenire in seguito nelle attività di manutenzione, modifica, verifica e validazione.
\paragraph{Stile della codifica}