\section{C1 - BlockCOVID: supporto digitale al contrasto della pandemia}
\subsection{Descrizione del capitolato}
Il capitolato propone di sviluppare un'applicazione per registrare le presenze all'interno di locali aziendali, in modo da permettere la pulizia delle postazioni ed evitare che siano utilizzate da più persone.
L'obiettivo finale è la creazione di un'applicazione mobile con due interfacce. La prima è destinata agli amministratori, per la gestione degli uffici e delle postazioni, mentre la seconda è ideata per due categorie di utenti: il dipendente (per registrare la sua presenza) e l'addetto alle pulizie (che riceve la lista delle postazioni da disinfettare).\\
L'azienda proponente è \textit{Imola Informatica}.

\subsection{Tecnologie coinvolte}
L' azienda non impone tecnologie specifiche per lo sviluppo, ma consiglia l'utilizzo di:
\begin{itemize}
\item \glo{Java} (versione 8 o superiori), \glo{Python} o \glo{Node.js} per lo sviluppo del server \glo{back-end};
\item \glo{Protocolli asincroni} per le comunicazioni app mobile-server;
\item Un sistema \glo{blockchain} per salvare con opponibilità a terzi i dati di sanificazione;
\item \glo{Kubernetes} o di un \glo{PAAS}, \glo{Openshift} o \glo{Rancher}, per il rilascio delle componenti del server e la gestione della scalabilità orizzontale.
\end{itemize}

\subsection{Vincoli}
Gli obiettivi sono:
\begin{itemize}
\item	Realizzare un server e un'applicazione mobile, dove è prevista la presenza di due macro-tipologie:
\begin{itemize}
\item	\textbf{Amministratore di sistema}: ha i permessi di gestire e monitorare postazioni, stanze e utenti;
\item	\textbf{Utente}: può essere 

\begin{itemize}
\item \textbf{Dipendente}: scansiona il tag presente alla sua postazione e segnala la sua presenza, con la possibilità di prenotarla;

\item \textbf{Addetto alle pulizie}: può gestire e monitorare le stanze da igienizzare.
\end{itemize}

\end{itemize}
\item	\'E richiesto il report dei test effettuati;
\item	\'E richiesta una documentazione sulle scelte, le loro relative motivazioni ed eventuali problemi incontrati con le soluzioni attutate.
\end{itemize}

\subsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize}
\item	Progetto con fine attuale ed utile alla società;
\item	Stimola molto interesse per via dell'uso di molti servizi;
\item	L'azienda risulta essere molto disponibile per seguire il gruppo nello sviluppo del progetto.
\end{itemize}
\subsection{Aspetti critici}
\begin{itemize}
\item	Per questo capitolato è presente molta concorrenza;
\item	Richiede l'apprendimento di molti servizi e linguaggi che i membri del gruppo non conoscono, andando ad incidere molto sul tempo che andrebbe dedicato per il loro apprendimento.
\end{itemize}

\subsection{Conclusioni}
Visto il contesto attuale di pandemia un'applicazione su questo campo risulta essere molto utile; anche le tecnologie coinvolte hanno suscitato un forte interesse. Però, dopo un'attenta valutazione, il capitolato in questione è stato escluso a causa della sua complessità, ritenuta più elevata rispetto alle altre proposte. 
