\section{Attualizzazione dei rischi}

Questa sezione riporta i rischi che si sono effettivamente verificati e come il gruppo si è dedicato alla loro mitigazione.

\setlength\arrayrulewidth{1pt}
\begin{longtable}{C{0.8cm} | C{7.5cm} | C{7.5cm}} 
   \rowcolor{coloreRosso}
   \color{white}{\textbf{ID}} &
   \color{white}{\textbf{Descrizione}} &
   \color{white}{\textbf{Mitigazione}} \\
\endfirsthead
      \rowcolor{white}\multicolumn{3}{c}{\textit{Continua nella pagina successiva...}}\\
      \endfoot
          \rowcolor{white}
   \caption{Attualizzazione dei rischi}
      \endlastfoot    
 	
 	\rowcolor{coloreRossoChiaro}
 	\multicolumn{3}{c}{\color{white}{\textbf{Fase di Analisi}}} \\
 	
 	RI1 & A causa della situazione di emergenza sanitaria il gruppo ha avuto modo di collaborare solamente a distanza. & Tutti i componenti hanno comunicato il più possibile, aggiornandosi reciprocamente in modo costante sull'andamento dei lavori e su eventuali problemi riscontrati. \\
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Il gruppo si è adattato velocemente a questo nuovo metodo di collaborazione a distanza, riuscendo a lavorare sui compiti assegnati.} \\
 	
 	RI5 & Il gruppo ha riscontrato alcuni dubbi in merito alla realizzazione del prodotto finale. & Il team, in seguito a diverse discussioni, ha deciso di mettersi nuovamente in contatto con il proponente per avere dei chiarimenti. \\
\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Questa situazione ha causato dei rallentamenti con l'avanzamento delle attività. Il gruppo ha dunque deciso che, se dovessero ricapitare simili situazioni, si dovrà contattare il proponente il prima possibile per evitare di perdere tempo.} \\ 	
 	
 	RT3 & Alcuni componenti hanno avuto difficoltà nell'utilizzare \glo{GitHub} per la collaborazione e il versionamento. & I membri più esperti si sono dedicati nel sistemare gli inconvenienti e ad insegnare l'utilizzo dello strumento a chi ne aveva bisogno. \\
\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Il team ha deciso che, in caso di difficoltà con gli strumenti di lavoro, bisognerà comunicare tempestivamente al gruppo ogni tipo di problema per evitare di creare ritardi con l'avanzamento progetto.} \\ 	
 	
 	RO1 & A causa della poca esperienza, sono state necessarie più distribuzioni delle ore di lavoro tra i membri. & È stata attuata un'analisi più approfondita con l'aiuto degli altri componenti. \\ 
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{L'aiuto degli altri componenti è stato fondamentale per risolvere i problemi riscontrati. Tutti i membri si aiuteranno reciprocamente nel capire come pianificare al meglio il tempo rimanente.} \\ 	

\rowcolor{white}
\multicolumn{3}{c}{} \\ 		

\rowcolor{white}
\multicolumn{3}{c}{} \\ 
 		
 	\rowcolor{coloreRossoChiaro}
 	\multicolumn{3}{c}{\color{white}{\textbf{Fase di Progettazione della TB e Codifica del PoC}}} \\
 	
 	RO1 & Il team non ha avuto modo di realizzare una versione dell'\AdRv{} dettagliata. &  Il gruppo ha analizzato alcuni algoritmi di riduzione dimensionale e ha aggiunto nuovi requisiti. \\
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{La mole di lavoro era troppo elevata per raggiungere un adeguato livello di approfondimento. Il gruppo cercherà di pianificare più realisticamente i compiti di competenza di ciascun individuo, in modo da non impattare sulla qualità dei prodotti da consegnare.} \\
 	
 	RO4 & Alcuni componenti hanno sostenuto degli esami universitari. &  Tutte le attività sono state organizzate e distribuite in modo equo.  \\
 		\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{La distribuzione dei compiti è stata efficace perché ha permesso a tutti i membri di prepararsi agli esami senza rallentare le attività di progetto.} \\	 	
 	
 	RT2 & Il recente passaggio a \glo{\textit{React Hooks}} e la nuova versione della libreria \glo{\textit{D3.js}} ha occupato tutti i componenti del gruppo nello studio di queste nuove tecnologie. &  Tutti i componenti si sono dedicati a recuperare il maggior numero di informazioni possibili.  \\
 	 		\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Grazie alla condivisione delle fonti i componenti sono riusciti ad allinearsi sulle conoscenze da acquisire.} \\	 
 	
 	RT3 & I programmatori hanno riscontrato diverse problematiche nel configurare l'ambiente di sviluppo per il \glo{\textit{PoC}} e le \glo{\textit{GitHub Actions}} per la \glo{\textit{continuos integration}}. &  Tutti i componenti si sono dedicati nel capire come attuare la configurazione prevista per gli ambienti di lavoro.  \\
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{La mitigazione attuata ha portato benefici in quanto si è riusciti a trovare efficacemente e in modo tempestivo le modalità di configurazione degli ambienti di sviluppo.} \\
 	 	
	RI1 & A causa del \textit{Covid-19} il gruppo ha continuato a collaborare solamente a distanza. & Il gruppo ha adottato le stesse misure del periodo precedente. \\
	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Il team ha trovato efficaci le modalità di collaborazione finora adottate e non ha sentito la necessità di individuare nuovi strumenti.} \\
	
	
	\rowcolor{white}
\multicolumn{3}{c}{} \\ 


\rowcolor{white}
\multicolumn{3}{c}{} \\ 
	
 	\rowcolor{coloreRossoChiaro}
 	\multicolumn{3}{c}{\color{white}{\textbf{Fase di Progettazione di dettaglio e Codifica}}} \\
 	
 	RI1 & A causa dell'emergenza sanitaria il gruppo ha continuato a collaborare solamente a distanza. & Le attività sono state svolte utilizzando video chiamate e app di messaggistica.\\
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Grazie alla conoscenza tra i membri del team e all'esperienza maturata nell'utilizzo degli strumenti di comunicazione a distanza, le attività sono state comunque svolte in gruppo senza particolari rallentamenti nelle attività previste.} \\
 	
 	RT1 & Scarsa esperienza di alcuni membri nel gruppo rispetto alle attività di codifica. & Il team ha proposto il lavoro a coppie o a piccoli gruppi.\\
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Lo sviluppo è partito a rilento ma la mitigazione attuata ha permesso a tutti i componenti di mettersi in pari con le conoscenze tecnologiche. Nel caso dovessero sorgere problemi simili, questa soluzione verrà nuovamente adottata.}\\
 	
 	RT2 & L'implementazione dell'architettura del prodotto, attraverso l'utilizzo di \glo{MobX} e \glo{React Context}, ha rallentato lo sviluppo. & Tutti i componenti si sono impegnati nello studio individuale e a sviluppare delle \glo{demo}. \\
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Lo studio di questi \glo{framework} si è rivelato più complesso del previsto e lo studio individuale si è rivelato poco efficiente ai fini pratici. Lo sviluppo di piccole demo, invece, ha permesso a tutti di mettere in pratica le conoscenze acquisite e ha permesso a tutti i componenti del gruppo di allinearsi sulle stato di avanzamento.} \\
 	
 	RO3 & In seguito ad un meeting con il proponente è stato aggiunto un requisito obbligatorio rispetto ad un nuovo grafico. & Sono stati ripianificati alcuni compiti e riassegnati alle risorse. \\
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Il nuovo requisito ha portato ad un carico di lavoro non previsto e quindi ad un rischio di ritardo nei tempi di consegna. Il gruppo ha assegnato ai membri più esperti di D3.js quest'onere mentre gli altri componenti hanno continuato il testing e debugging del prodotto. La riassegnazione ha permesso di non oltrepassare le scadenze prefissate.}\\
 	
  	RO1 & In seguito al colloquio sulla \glo{product baseline} sono state rilevate alcune problematiche da sanare. & Si è cercato di risolvere i problemi riscontrati il più velocemente possibile.\\
  	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{I problemi riscontrati hanno portato ad un secondo incontro e quindi ad un ritardo nella consegna. Tuttavia, grazie alla buona pianificazione effettuata nel periodo precedente, il ritardo accumulato è risultato contenuto. }\\
  	
  	\rowcolor{coloreRossoChiaro}
 	\multicolumn{3}{c}{\color{white}{\textbf{Fase di validazione e collaudo}}} \\
 	
RO1 & Alcuni componenti hanno sostenuto degli esami universitari. & Tutte le attività sono state organizzate e distribuite in modo equo.\\ 
			\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Attraverso la mitigazione attuata il team è riuscito a seguire correttamente la pianificazione stabilita, evitando rallentamenti. Il gruppo ritiene questa soluzione ideale nel caso dovesse ripresentarsi tale rischio.}\\ 	
 	

	RT1 & Il gruppo ha incontrato difficoltà nell'utilizzo dei \glo{framework} di testing. & Ai componenti interessati da questa attività sono state assegnate più ore, in modo da risolvere i problemi incontrati.\\
	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Dedicare un numero di ore maggiore non ha soddisfatto le aspettative. Il gruppo quindi ritiene più efficace affiancare momentaneamente altri componenti nelle attività che risultano più impegnative.}\\
 	
 	
 		RO2 & Un componente del gruppo ha iniziato il periodo di stage in azienda. & Si è rivisto quanto pianificato per gestire meglio le risorse disponibili. \\
		\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{La redistribuzione dei compiti ha assegnato le attività più onerose ai componenti non interessati dallo stage. In questo modo le attività si sono svolte rispettando le scadenze che il team si era prefissato.}\\	
 	
 	RI1 & A causa del protrarsi della situazione di emergenza sanitaria il gruppo ha concluso le attività collaborando esclusivamente a distanza. & I componenti del gruppo hanno adottato le stesse misure del periodo precedente. \\
 	\multicolumn{3}{p{16.7cm}}{Il team ha giudicato sufficiente l'utilizzo degli strumenti di collaborazione utilizzati nei periodi precedenti. Tuttavia i componenti ritengono che un incontro settimanale in presenza avrebbe portato maggiori benefici all'andamento delle attività e ai prodotti creati, oltre ad una maggiore coesione del gruppo.}\\
 	 	
	
		

	

	
 	
 	\rowcolor{white}
 	
\end{longtable}