\section*{A}
\markright{}
\addcontentsline{toc}{section}{A}

\subsection*{Adjacency Matrix}
La matrice delle adiacenze o matrice di connessione costituisce una particolare struttura dati comunemente utilizzata nella rappresentazione dei grafi finiti.
Dato un qualsiasi grafo la sua matrice delle adiacenze è costituita da una matrice binaria quadrata che ha come indici di righe e colonne i nomi dei vertici del grafo. Nel posto (i,j) della matrice si trova un valore se e solo se esiste nel grafo un arco che va dal vertice i al vertice j, altrimenti si trova uno 0.

\subsection*{Android}
Sistema operativo per dispositivi mobili sviluppato da Google. È un software \glo{open source} con controparti proprietarie che, dal 2017, risulta essere il sistema operativo mobile più diffuso al mondo. 
 
\subsection*{Angular}
\glo{Framework} \glo{open source} per lo sviluppo di applicazioni web eseguite interamente dal web browser dopo essere state scaricate dal web server.

\subsection*{API}
Acronimo di Application Programming Interface. Si indica un  insieme  di  procedure disponibili al programmatore, di solito  raggruppate a formare un set di strumenti specifici per lo svolgimento di un determinato compito all'interno di un certo programma. Talvolta le API sono offerte tramite servizi a pagamento, oppure potrebbero essere funzionalità gratuite, come librerie software disponibili in un certo linguaggio di programmazione.

\subsection*{Approvatore}
Ha il compito di approvare, rifiutare o richiedere una modifica di un documento di cui è responsabile.

\subsection*{AWS}
Acronimo di Amazon Web Service. Azienda di proprietà di Amazon che offre diversi servizi di cloud computing su una piattaforma online.

\subsection*{AWS API Gateway}
Servizio \glo{AWS} per la creazione, pubblicazione, gestione e monitoraggio di \glo{API} che accedono ad altri servizi AWS o utilizzano dati archiviati in un AWS Cloud.

\subsection*{AWS Appsync}
Servizio \glo{AWS} utile per velocizzare la creazione di API gestendo attività che prevedono l'utilizzo di un \glo{AWS Dynamo DB} o un \glo{AWS Lambda}.

\subsection*{AWS Cognito Identity}
Servizio \glo{AWS} che permette di aggiungere velocemente diversi metodi di registrazione nell'\glo{API}. Permette quindi all'utente di registrarsi utilizzando un profilo che già possiede di un altro social network, come per esempio Amazon, Facebook o Google. 

\subsection*{AWS DynamoDB}
\glo{Database} \glo{NoSQL} di \glo{AWS} completamente gestito che permette agli sviluppatori di caricare un qualsiasi volume di dati per la propria applicazione. DynamoDB permette prestazioni elevate e tempi di latenza bassi per eseguire applicazioni web che altrimenti sovraccaricherebbero i database relazionali tradizionali.

\subsection*{AWS Gamelift}
Servizio \glo{AWS} che si occupa di distribuire, gestire e dimensionare i server \glo{cloud} utilizzati per giochi multigiocatore. Migliora la latenza per i giocatori connessi ottimizzando i costi.

\subsection*{AWS Lambda}
Servizio \glo{AWS} che permette di gestire codice scritto senza dover occuparsi dell'amministrazione di esso o della gestione dei server. Lambda si occupa anche di calibrare costantemente le risorse necessarie, favorendo efficienza nel loro utilizzo. 

\subsection*{AWS S3}
Servizio \glo{AWS} di storage di oggetti che offre scalabilità, sicurezza e alte prestazioni sui dati che vengono salvati al suo interno. Permette di gestire ed organizzare con facilità una qualsiasi quantità di dati, nella massima sicurezza e per una vasta gamma di casi d'uso.
