%DA FARE
\section{Capitolato C1}
\subsection{Titolo del capitolato}
Il capitolato in questione si chiama \textit{"BlockCOVID: supporto digitale al contrasto della pandemia"}, il proponente \`e l'azienda \textit{imola informatica} e i committenti sono \VT{} e \CR{}.

\subsection{Descrizione del capitolo}
Il capitolato uno propone di sviluppare un'applicazione per registrare le presenze in uffici in modo da permettere la pulizia delle postazioni ed evitare che la stessa sia utilizzata da più persone.
L'obiettivo finale è la creazione di un'applicazione mobile con due interfacce. La prima destinata agli amministratori per la gestione degli uffici e delle postazioni mentre la seconda per due categorie di utenti: il dipendente che registra la sua presenza e l'addetto alle pulizie, il quale riceve la lista delle postazioni da disinfettare.

\subsection{Tecnologie coinvolte}
L' azienda non impone tecnologie specifiche per lo sviluppo, ma preferisce consigliare l' uso di:
\begin{itemize}
\item	Java (versione 8 o superiori), Python o nodejs per lo sviluppo del server back-end;
\item	protocolli asincroni per le comunicazioni app mobile-server;
\item	un sistema blockchain per salvare con opponibilità a terzi i dati di sanificazione;
\item	IAAS Kubernetes o di un PAAS, Openshift o Rancher, per il rilascio delle componenti del server e la gestione della scalabilità orizzontale.
\end{itemize}

\subsection{Vincoli}
Gli obiettivi sono:
\begin{itemize}
\item	Realizzare un server, e una applicazione mobile, dove è prevista la presenza di due macro-tipologie:
\begin{itemize}
\item	Amministratore di sistema, con i permessi di gestire e monitorare postazioni, stanze, utenti;
\item	Utente, che può essere il dipendete che scansiona il tag presente alla sua postazione e segnala la sua presenza (con la possibilità di prenotarla), o un addetto alle pulizie che può gestire e monitorare le stanze da igienizzare;
\end{itemize}
\item	E' richiesto il report dei test effettuati;
\item	E' richiesta una documentazione sulle scelte, le loro relative motivazioni ed eventuali problemi incontrati con relative soluzioni.
\end{itemize}

\subsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize}
\item	Progetto con fine attuale ed utile alla società;
\item	Stimola molto interesse essendo che richiede l'uso di molti servizi;
\item	L'azienda risulta essere molto disponibile per seguire il gruppo nello sviluppo del progetto.
\end{itemize}
\subsection{Aspetti critici}
\begin{itemize}
\item	Per questo capitolato è presente molta concorrenza;
\item	Richiede l'apprendimento di molti servizi e linguaggi che i membri del gruppo non conoscono, andando ad incidere molto sul tempo che andrebbe dedicato per l'apprendimento di questi ultimi.
\end{itemize}

\subsection{Conclusioni}
Visto il contesto attuale di pandemia un'applicazione su questo campo è quantomai utile e dunque stimola interesse. La valutazione è positiva anche per quanto riguarda le tecnologie che si dovranno esplorare per portare a termine questo capitolato. Il lato negativo risiede nella complessità dello sviluppo dell'applicazione mobile nonché del lato server. 
