\section{Informazioni generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Motivo della riunione}: il gruppo si è riunito per la scelta definitiva del capitolato e per quindi capire come mettersi all'opera.
\item \textbf{Luogo riunione}: videoconferenza tramite server \glo{Discord}.
\item \textbf{Data}: \Data{}
\item \textbf{Orario}: 14.00 - 16.30
\item \textbf{Partecipanti}:
	\begin{itemize}
	\item Baldisseri Michele
	\item Sassaro Giacomo
	\item Zenere Marco
	\item Scialpi Paolo
	\item Rago Alessandro
	\item Pirolo Alessandro
	\item Safdari Hossain
	\end{itemize}
\end{itemize}
\newpage
\section{Resoconto}
\begin{itemize}

\item \textbf{Scelta del capitolato}: il gruppo si è riunito per la scelta del proponente definitivo. In seguito al chiarimento di alcuni dubbi posti per e-mail e dopo una proficua discussione, si è deciso per il \glo{capitolato} C4 proposto dall'azienda \textit{Zucchetti};

\item \textbf{Richiesta incontro}: dopo aver scelto e analizzato il capitolato \textit{HD Viz}, il gruppo ha deciso di proporre al \glo{proponente} un incontro conoscitivo per poter chiarire tutti i dubbi nati durante l'analisi del documento e durante il seminario, oltre a qualche aspetto da approfondire;

\item \textbf{Stesura domande}: le domande che il gruppo ha intenzione di porre durante l'incontro sono le seguenti:
\begin{itemize}
\item Che tipi di utente devono essere presenti? Ci dovrà essere la figura dell'amministratore? Un utente deve essere per forza registrato e autenticato per sfruttare il sistema?
\item In che formato devono essere forniti i dati in input? Ci sono formati desiderabili oltre al .csv?
\item Il sistema deve essere compatibile con qualche versione particolare di browser? O possiamo focalizzarci nel renderlo il maggiormente accessibile ed efficiente per i più recenti?
\item I dati forniti in input potranno solamente essere caricati come file o dovremmo predisporre delle form per input manuale di dati?
\item I tipi di grafici da ottenere devono essere visualizzati anche contemporaneamente o l'utente ne richiede uno alla volta?
\item I grafici devono in qualche modo dire all'utente cosa vede?
\item \'E prevista una guida introduttiva per l'utente sull'utilizzo?
\end{itemize}

\item \textbf{Suddivisione dei compiti}: al termine, il gruppo ha attuato una modifica alla suddivisione dei ruoli e suddiviso i compiti per iniziare la stesura della documentazione rimanente.

\end{itemize}